# Appunti 27 Agosto 2020

## Bass Reflex

ciò che guadagni con il bass-reflex lo perdi con la false

tipologie di bass reflex che si basano al rapporto tra la canna(condotto intonato)

programmi per dimensioni e lunghezza della canna

### LINK PER CALCOLO BASS REFLEX

http://www.claredot.net/it/sez_Audio/tubo-di-accordo-per-bass-reflex.php

http://saraca92.xoom.it/virgiliowizard/calcolo-box-bassreflex.html

http://www.audiocostruzioni.com/a_d/diffusori/5°lezione-bass-reflex/bass-reflex.htm

https://www.tnt-audio.com/clinica/speaker_design_pt3_getstuffed.html

_________

tnt audio -> appassionati di costruzione

_________

saraca 3 tipologie di Bass-reflex

cercare un pvc abbastanza spesso -> per non farlo risuonare -> é importante che il foro debba essere sigillato ->

___________

imbottitura importantissima nella cassa pneumatica con lana di roccia

cardato di cotone, o lana spessa

cuscino di lana vecchia o materasso

sul bass-reflex deve rimanere un minimo di risonanza

___________
